# translation of ko.po to Korean
# Michelle Kim <mkim@redhat.com>, 2002
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ko\n"
"POT-Creation-Date: 2002-08-10 07:45-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2002-08-12 10:52+1000\n"
"Last-Translator: Michelle Kim <mkim@redhat.com>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.1\n"
"X-Generator: KBabel 1.0beta1\n"

#.
#. checklist.py: A class (derived from GtkTreeView) that provides a list of
#. checkbox / text string pairs
#.
#. Brent Fox <bfox@redhat.com>
#. Jeremy Katz <katzj@redhat.com>
#.
#. Copyright 2000-2002 Red Hat, Inc.
#.
#. This software may be freely redistributed under the terms of the GNU
#. library public license.
#.
#. You should have received a copy of the GNU Library Public License
#. along with this program; if not, write to the Free Software
#. Foundation, Inc., 675 Mass Ave, Cambridge, MA 02139, USA.
#.
#. override this to make your own columns if necessary
#. add the string columns to the tree view widget
#. XXX need to handle the multicolumn case better still....
#. XXX we only handle two text columns right now
#. keep track of the number of rows we have so we can
#. iterate over them all
#. add the text for the number of columns we have
#. serviceconf.py
#. Copyright (C) 2002 Red Hat, Inc.
#. Authors: Tim Powers <timp@redhat.com>
#. Bill Nottingham <notting@redhat.com>
#. Dan Walsh <dwalsh@redhat.com>
#.
#. This program is free software; you can redistribute it and/or modify
#. it under the terms of the GNU General Public License as published by
#. the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
#. (at your option) any later version.
#.
#. This program is distributed in the hope that it will be useful,
#. but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
#. MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
#. GNU General Public License for more details.
#.
#. You should have received a copy of the GNU General Public License
#. along with this program; if not, write to the Free Software
#. Foundation, Inc., 59 Temple Place, Suite 330, Boston, MA  02111-1307  USA
#. #
#. # I18N
#. #
#. make sure threading is disabled
#. map the event signals to specific methods
#. main window
#. menu items
#. buttons
#. toolbars
#. self.tbrSave.set_style(GTK.TOOLBAR_ICONS)
#. self.tbrSave.set_button_relief(GTK.RELIEF_NORMAL)
#. the textbox
#. the CheckCList which will display whether the service
#. is enabled, and the service names
#. initialize this to the runlevel we are running in. It will
#. change when one of the optRL[3-6] are selected
#: src/serviceconf.py:170
msgid "Currently Running in Runlevel: "
msgstr "런레벨에서 현재 실행 중임: "

#. This is a sentry
#: src/serviceconf.py:181
msgid "Start at Boot"
msgstr "부팅시 시작"

#: src/serviceconf.py:182
msgid "Services"
msgstr "서비스"

#. self.clstServices.set_column_justification(0,GTK.JUSTIFY_CENTER)
#. self.clstServices.set_column_justification(1,GTK.JUSTIFY_LEFT)
#. self.clstServices.set_column_auto_resize(0,1)
#. self.clstServices.column_titles_show()
#. -----------------------------------------------------------------------------
#. Methods assiciated with populating the checklist
#. -----------------------------------------------------------------------------
#. sentinal so that we don't have selected rows while we are updating
#. this is passed to ServiceMethods.get_service_list as an
#. argument. We don't want to import gtk there, so we have
#. the actual function here
#: src/serviceconf.py:227 src/serviceconf.py:309 src/serviceconf.py:318
#: src/serviceconf.py:342
msgid "Editing Runlevel: "
msgstr "런레벨 편집: "

#: src/serviceconf.py:324
msgid ""
"You have made changes to the current runlevel.\n"
"Do you want to save the changes?"
msgstr ""
"현재 런레벨을 수정하셨습니다.\n"
"변경 사항을 저장하시겠습니까?"

#. ----------------------------------------------------------------------------
#. Methods pertaining to the "Help" menu items, there will be more here
#. once I have "real" help :)
#. ----------------------------------------------------------------------------
#: src/serviceconf.py:354
msgid "Copyright (c) 2002 Red Hat, Inc. All rights reserved."
msgstr "Copyright (c) 2002 Red Hat, Inc. All rights reserved."

#: src/serviceconf.py:355
msgid ""
"This software may be freely redistributed under the terms of the GPL.\n"
"Please report all bugs you find at the Red Hat bug tracking system:\n"
"http://bugzilla.redhat.com"
msgstr ""
"이 프로그램은 GPL의 규정 하에서 자유롭게 재배포될 수 있습니다.\n"
"버그를 발견하시면 Red Hat 버그 추적 시스템에 보고해 주시기 바랍니다:\n"
"http://bugzilla.redhat.com"

#. ----------------------------------------------------------------------------
#. Methods pertaining to the "Help" menu items, there will be more here
#. once I have "real" help :)
#. ----------------------------------------------------------------------------
#: src/serviceconf.py:373
msgid "Help is not available."
msgstr "도움말이 없습니다."

#. ----------------------------------------------------------------------------
#. Methods pertaining to the toolbar items
#. The menu and popup menu items for "Start", "Stop", and "Restart" are
#. handled by on_btnStart_clicked(), on_btnStop_clicked(), and
#. on_btnRestart_clicked()
#. ----------------------------------------------------------------------------
#. ----------------------------------------------------------------------------
#. Methods for everything else
#. ----------------------------------------------------------------------------
#. get rid of the tearoff from the popup menu
#. set the label text to be the current selected servicename for pmnBlank
#: src/serviceconf.py:491
msgid "You must run redhat-config-services as root."
msgstr "redhat-config-services는 루트로 실행하셔야 합니다."

#. serviceactions.py
#. Copyright (C) 2002 Red Hat, Inc.
#. Author: Tim Powers <timp@redhat.com>
#.
#. This program is free software; you can redistribute it and/or modify
#. it under the terms of the GNU General Public License as published by
#. the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
#. (at your option) any later version.
#.
#. This program is distributed in the hope that it will be useful,
#. but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
#. MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
#. GNU General Public License for more details.
#.
#. You should have received a copy of the GNU General Public License
#. along with this program; if not, write to the Free Software
#. Foundation, Inc., 59 Temple Place, Suite 330, Boston, MA  02111-1307  USA
#. runlevel = self.get_runlevel()
#. for i in range(0,len(dirlist)):
#. check for start links only, we don't care if there is a kill link
#. no match
#. This is the current runlevel
#. for xinetd services, set the dictionary to show that it's disabled in all runlevels
#. this will be an unmodified self.dict_services
#. read each initscript
#. configured = 1 if configured already
#. configured = self.check_if_on(servicename, editing_runlevel)
#. look through the first 25 lines to see if we have "hide: true" in there.
#. if it's there, remove the service from the dictionary
#. read each file for xinetd.d
#. configured=1 if the service is configured already
#. configured = self.xinetd_check_if_on(servicename)
#. the list corresponding to the key is: [configured, is it an xinetd serv., description]
#: src/servicemethods.py:271
msgid ""
"\n"
"\n"
"You must enable xinetd to use this service."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"이 서비스를 사용하시려면, 반드시 xinetd를 활성화 시켜야 합니다."

#. an unmodified dictionary. Needed to compare for saving etc.
#. only save changes
#. check to make sure we are an initscript and not an xinetd service
#. if it's toggled on
#. if it's toggled off
#. for xinetd services
#. if it's toggled on
#. if it's toggled off
#: src/servicemethods.py:317
msgid "xinetd failed to reload for "
msgstr "xinetd가 다음을 다시 로드하는데 실패했습니다: "

#: src/servicemethods.py:318
msgid ". The error was: "
msgstr ". 오류는 다음과 같습니다: "

#: src/servicemethods.py:320
#, python-format
msgid "xinetd reloaded %s successfully"
msgstr "xinetd가 %s (을)를 성공적으로 다시 로드했습니다"

#: src/servicemethods.py:323
#, python-format
msgid "xinetd must be enabled for %s to run"
msgstr "%s (을)를 실행하기 위해서는 반드시 xinetd가 활성화 되어야 합니다"

#: src/servicemethods.py:328
#, python-format
msgid "%s failed. The error was: %s"
msgstr "%s에 실패했습니다. 오류는 다음과 같습니다: %s"

# ../servicemethods.py:320"
#: src/servicemethods.py:330
msgid " successful"
msgstr " 성공"

#: src/serviceconf.glade.h:1
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/serviceconf.glade.h:2
msgid "Current Active Runlevel: "
msgstr "현재 실행 중인 런레벨: "

#: src/serviceconf.glade.h:3
msgid "Editing Runlevel:"
msgstr "런레벨 편집:"

#: src/serviceconf.glade.h:4
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/serviceconf.glade.h:5
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#: src/serviceconf.glade.h:6
msgid "Restart"
msgstr "재시작"

#: src/serviceconf.glade.h:7
msgid "Restart the selected service"
msgstr "선택된 서비스 재시작"

#: src/serviceconf.glade.h:8
msgid "Revert to the last saved change"
msgstr "마지막 변동 사항 취소"

#: src/serviceconf.glade.h:9
msgid "Runlevel _3"
msgstr "런레벨 3 (_3)"

#: src/serviceconf.glade.h:10
msgid "Runlevel _4"
msgstr "런레벨 4 (_4)"

#: src/serviceconf.glade.h:11
msgid "Runlevel _5"
msgstr "런레벨 5 (_5)"

#: src/serviceconf.glade.h:12
msgid "S_top Service"
msgstr "서비스 정지 (_T)"

#: src/serviceconf.glade.h:13
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/serviceconf.glade.h:14
msgid "Save the changes you have made"
msgstr "변동 사항 저장"

#: src/serviceconf.glade.h:15
msgid "Service Configuration"
msgstr "서비스 설정"

#: src/serviceconf.glade.h:16
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: src/serviceconf.glade.h:17
msgid "Start the selected service"
msgstr "선택된 서비스 시작"

#: src/serviceconf.glade.h:18
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: src/serviceconf.glade.h:19
msgid "Stop the selected service"
msgstr "선택된 서비스 중지"

#: src/serviceconf.glade.h:20
msgid "_Actions"
msgstr "명령 (_A)"

#: src/serviceconf.glade.h:21
msgid "_Contents"
msgstr "내용(_C)"

#: src/serviceconf.glade.h:22
msgid "_Edit Runlevel"
msgstr "런레벨 편집 (_E)"

#: src/serviceconf.glade.h:23
msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

#: src/serviceconf.glade.h:24
msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

#: src/serviceconf.glade.h:25
msgid "_Refresh Service List"
msgstr "서비스 목록 재정리 (_R)"

#: src/serviceconf.glade.h:26
msgid "_Restart Service"
msgstr "서비스 재시작 (_R)"

#: src/serviceconf.glade.h:27
msgid "_Revert To Last Save"
msgstr "마지막 변동 사항 취소 (_R)"

#: src/serviceconf.glade.h:28
msgid "_Save Changes"
msgstr "변동 사항 저장 (_S)"

#: src/serviceconf.glade.h:29
msgid "_Start Service"
msgstr "서비스 시작 (_S)"

#~ msgid "Directory "
#~ msgstr "디렉토리"

#~ msgid " does not begin with a slash!"
#~ msgstr " 은(는) 슬래시로 시작하지 않습니다!"

#~ msgid " is not an existing directory!"
#~ msgstr " 디렉토리는 존재하지 않습니다!"

#~ msgid "Master "
#~ msgstr "마스터 "

#~ msgid " is not a valid IP address."
#~ msgstr " 은(는) 잘못된 IP 주소입니다."

#~ msgid " is defined twice."
#~ msgstr " 은(는) 중복 정의되었습니다."

#~ msgid "Slave zone name "
#~ msgstr "슬레이브 영역명"

#~ msgid " is not a valid domain name."
#~ msgstr " 은(는) 잘못된 도메인명입니다."

#~ msgid "Forwarder "
#~ msgstr "전달 서버"

#~ msgid " is not a valid Ip address."
#~ msgstr " 은(는) 잘못된 IP 주소입니다."

#~ msgid "Primary Nameserver not defined."
#~ msgstr "주 이름서버가 정의되지 않았습니다."

#~ msgid "Primary Nameserver `"
#~ msgstr "주 이름서버 "

#~ msgid "' has no . at the end. You must use a full hostname."
#~ msgstr "'은(는) . 로 끝나지 않습니다. 완전한 호스트명을 사용해 주십시오."

#~ msgid "' is not a valid hostname or IP address."
#~ msgstr "' 은(는) 잘못된 호스트명 또는 IP 주소입니다."

#~ msgid "Refresh value should be bigger than Retry"
#~ msgstr "갱신값 (refresh value)는 재시도값 (retry value)보다 커야 합니다."

#~ msgid "Serial number must be >= 1."
#~ msgstr "일련 번호는 반드시 1보다 크거나 같아야 합니다. ( >= 1)"

#~ msgid "Refresh value must be >= 0."
#~ msgstr "재생값은 반드시 0보다 크거나 같아야 합니다. ( >= 0)"

#~ msgid "Retry value must be >= 0."
#~ msgstr "재시도값은 0보다 크거나 같아야 합니다. ( >= 0)"

#~ msgid "Expire value must be >= 0."
#~ msgstr "만료값 (expire value)는 0보다 크거나 같아야 합니다. ( >= 0)"

#~ msgid "Minimum value must be >= 0."
#~ msgstr "최소값은 반드시 0보다 크거나 같아야 합니다. ( >= 0)"

#~ msgid "NewHost"
#~ msgstr "새호스트"

#~ msgid "PTR hostname not defined"
#~ msgstr "PTR 호스트명이 정의되지 않았습니다."

#~ msgid "PTR hostname `"
#~ msgstr "PTR 호스트명"

#~ msgid " is not a valid hostname."
#~ msgstr " 은(는) 잘못된 호스트명입니다."

#~ msgid " must be in the range 0..255."
#~ msgstr " (은)는 0..255 범위내여야 합니다."

#~ msgid "IP "
#~ msgstr "IP "

#~ msgid "Nameserver "
#~ msgstr "이름서버 "

#~ msgid " is not a valid host or domain name."
#~ msgstr " 은(는) 잘못된 호스트명 또는 도메인명입니다."

#~ msgid " is defined twice for "
#~ msgstr " 는 "

#~ msgid "New"
#~ msgstr "새로운"

#~ msgid "Alias "
#~ msgstr "별칭"

#~ msgid "<New Forward Zone>"
#~ msgstr "<새 전달 영역>"

#~ msgid "Forward zone name "
#~ msgstr "전달 영역명"

#~ msgid "Zone "
#~ msgstr "영역"

#~ msgid "<New Reverse Zone>"
#~ msgstr "<새 역방향 영역>"

#~ msgid "Reverse zone name `"
#~ msgstr "역방향 영역명 "

#~ msgid "' is not the end of a reverse IP address."
#~ msgstr "' 은(는) 역방향 IP 주소의 끝이 아닙니다."

#~ msgid "Reverse zone `"
#~ msgstr "역방향 영역 "

#~ msgid "' must list at least one name server"
#~ msgstr " 목록은 최소한 한 개의 이름 서버를 제공해야 합니다."

#~ msgid "Reverse zone "
#~ msgstr "역방향 영역"

#~ msgid "<New Zone>"
#~ msgstr "<새 영역>"

#~ msgid " aliased to "
#~ msgstr "다음과 같은 별칭으로 "

#~ msgid "You must enter a host name."
#~ msgstr "호스트명을 입력해 주십시오."

#~ msgid "You must enter an alias."
#~ msgstr "별칭 (alias)를 입력해 주십시오."

#~ msgid "An alias with this name already exists."
#~ msgstr "이 이름에는 별칭이 이미 존재합니다."

#~ msgid " at priority "
#~ msgstr "우선적으로"

#~ msgid "Mail Exchanger for %s"
#~ msgstr "%s에 사용되는 메일 교환기 (Mail Exchanger)"

#~ msgid "Edit Mail Exchanger"
#~ msgstr "메일 교환기 편집"

#~ msgid "Add a Mail Exchanger"
#~ msgstr "메일 교환기 추가"

#~ msgid "You must enter an priority."
#~ msgstr "우선 순위를 입력해 주십시오."

#~ msgid " served by "
#~ msgstr "은(는) 다음으로 구축되었습니다: "

#~ msgid "You must enter a resolution address."
#~ msgstr "호스트명 주소 변환에 사용될 주소를 입력해 주십시오."

#~ msgid "NS hostname `"
#~ msgstr "NS 호스트명"

#~ msgid "SOA Refresh value should be bigger than Retry"
#~ msgstr "SOA 갱신값은 재시도값보다 커야합니다."

#~ msgid "Forward zone `"
#~ msgstr "전달 영역"

#~ msgid "Settings for %s"
#~ msgstr "%s 설정"

#~ msgid "_Manual"
#~ msgstr "사용법 (_M)"

#~ msgid "Refresh the list of services"
#~ msgstr "서비스 목록 재정리"

#~ msgid "Actions such as start, stop, and restart on the selected service"
#~ msgstr "선택된 서비스의 시작, 정지, 재시작과 같은 명령 수행"

#~ msgid "Select the runlevel you would like to edit"
#~ msgstr "편집할 런레벨을 선택해 주십시요"

#~ msgid "Runlevel 3 is multiuser mode with networking"
#~ msgstr "런레벨 3은 네트워크 사용의 다중 사용자 모드 입니다"

#~ msgid ""
#~ "Runlevel 4 is reserved for local customization, and is not usually used"
#~ msgstr ""
#~ "런레벨 4는 로컬 사용자를 위해 예약되어 있는 것입니다, 일반적으로 사용되지 "
#~ "않습니다"

#~ msgid "Runlevel 5 is multiuser mode with networking and X Windows"
#~ msgstr "런레벨 5는 네트워크 및 X 윈도우 사용의 다중 사용자 모드 입니다"

#~ msgid "Read Manual"
#~ msgstr "사용법 읽기"

#~ msgid "Exit"
#~ msgstr "종료"

